
\documentclass[11pt, a4paper]{article}

% 必要的宏包
\usepackage{fontspec, graphicx, titlesec, xunicode, xltxtra, natbib}
\usepackage{indentfirst, listings, xcolor, verbatim, fancyvrb, mdframed}

% 显示中文的名称,定义新的命令
\renewcommand{\abstractname}{摘要} 
\renewcommand{\contentsname}{目录} 
\renewcommand{\listfigurename}{插图目录}
\renewcommand{\listtablename}{表格目录}
\renewcommand{\refname}{参考文献}
\renewcommand{\abstractname}{摘要}
\renewcommand{\indexname}{索引}
\renewcommand{\tablename}{表}
\renewcommand{\figurename}{图}
\renewcommand{\lstlistingname}{代码}

% 定义我们的页面样式
\newpagestyle{main}{
	% 字体设置
	\setmainfont{Microsoft YaHei}

	% 使用中文的断行规则
	\XeTeXlinebreaklocale "zh"
	\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt minus 0.1pt

	% 页边距设置
	\usepackage[top = 1.2in, bottom = 1.2in, left = 1.2in, right = 1in]{geometry}

	% 页眉和页脚设置
	\sethead{\small\S\, \thesection\quad\sectiontitle}{}{$\cdot$~\thepage~$\cdot$}
	\setfoot{}{}{}
	\headrule
	%\footrule

	% 设置章节目录深度
	\setcounter{tocdepth}{1}

	% 设置章节标题格式
	\titleformat{\section}{\centering\Large\bfseries}{\S\,\thesection}{1em}{}
	\titleformat{\subsection}{\large\bfseries}{\S\,\thesubsection}{1em}{}
	
	% 段落首行缩进 2 字符
	\setlength{\parindent}{2em}

	% 段间距
	\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
}

% 设置文档页的样式
\pagestyle{main}

% 嵌入代码格式设置
\lstset{numbers = left, 
	keywordstyle = \color{blue}\bfseries,
	numberstyle = \small\color{black},
	backgroundcolor = \color{lightgray},
	basicstyle=\footnotesize,
	stepnumber = 1,
	showstringspaces=false,
	showspaces = false,
	showtabs = false,
	tabsize = 8,
	breaklines = true,
	extendedchars = false
}

% 修改日期的显示格式
\renewcommand{\today}{\number\year 年\number\month 月\number\day 日}

% 设置文档标题和作者信息
\title{linux同步与互斥}
\author{shui}
\date{\today}

% 设置参考文献的格式
\bibliographystyle{plain}

% 文档内容从这里开始
\begin{document}

% 输出标题
\maketitle
https://drock.sinaapp.com
% 换页
\clearpage
\par
简单说明内核中和用户态中进程和线程同步与互斥的问题。\allowbreak
\par 
在用户空间应用程序和内核自身中，如果多个进程共享一个资源，进程彼此在访问共享资源时，会发生竞争的\allowbreak
现象，也就会干扰彼此的正常运行。\allowbreak
\par
进程采用"同步"和"互斥"两种方式来解决这个问题。对于"同步"来说，就是对于共享资源，进程必须严格按照一定的
先后顺序来运行，而先后顺序依赖于要完成的的任务。（对于读写锁，读锁是可以同时访问的，写锁当前只能有一个
进程执行）。对于"互斥"来说，对于共享资源，当前当且仅当只能有一个进程在执行，其他的进程会互相排斥，
不能执行，必须等待一个进程执行完毕。
对于"同步"和"互斥"，"同步"是一种更复杂的"互斥"，"互斥"是一个特殊的"同步"。\allowbreak
\par
当然我们不得不提到"临界区"这个概念，就是进程的执行在不应该的地方被中断，从而导致进程工作不正确。
对于同步和互斥都是围绕这临界区资源来说（临界区特指程序的数据段，而不是代码段）。

\par 
我们采用了锁的原理来保证同步和互斥这两种方法。\allowbreak
\par
原子操作是最简单的锁的操作。所谓的原子操作就是不可中断的一个或一系列的操作。 


\end{document}

